點解現在d人既愛情咁容易放棄？動不動就換過第二個動不動就分手

唔知自己係咪思想太落後
定係愛情觀有啲奇怪
總係覺得依家啲年輕人動不動就把分手
甚至嗰件野壞咗都唔願意去整返或者修補
好容易就講換過個咪得囉
有時候我覺得資訊科技太發達會唔會唔係一件好事
人與人之間嘅溝通就變成左大家只係用訊息來溝通而唔係面對面
定係講就天下無敵做既時候就無能為力？
曾經唔相信呢段愛情有結果
卻因為他相信一次
現在卻只有我在想他愛他
他卻好像風一樣走的時候帶走了我的雲彩
現在就好像夢一場
但這場夢醒了卻會心痛
成長過程我知道定會經歷這些
但我卻偏偏還不相信他已離開了
還一直期望着他會回來
望着現在的一切，卻物是人非。
每次走過和他去過的地方，
也會再次把我從悲痛中喚醒。

我知道自己好傻好蠢
有好多嘢我都知道
但我太心軟

希望這裏的各位大大留言時手下留情
不要令我太過悲痛

夢一場？？？
早知道係咁樣 好似夢咁樣
我先唔會像所有嘅愛放係同一個地方

因為而家思想開放 科技發達 識異性變得愈嚟愈簡單
世界上仲有好撚多單身嘅荀盤
咁點解要屈就自己去迎合別人呢
適當嘅磨合係需要嘅
但當磨合成為扼殺自己personality 甚至life goal嘅元兇時
點解唔去搵一個一拍即合嘅人呢？

結論係而家大家多咗資源 有更多個人發展空間
對大家嘅身心發展都更加健康

我都以為自己可以不在乎
不理會
但久而久之自己放咗心機落去都唔知

Sorly 你咁認真 我好內疚

唔知你係咪第一次拍拖，
係 依個世界你會遇上各色各樣嘅人，
每一段感情都會教識你好多人生哲理。

你對感情有要求係好事，守舊會係你嘅優點，
更加冇乜必要去扼殺自己。
但你唔可以以自己觀點去批評人地嘅錯
咁只會顯得自己冇經驗之餘，情商更被佢影響到

佢咁就放棄你，更加證明到你可以搵一個比佢更好，會俾佢更加成熟穩重、識得珍惜你嘅愛嘅人

Cheer up, 人生流流長，總會遇上啲冇乜責任感嘅fuckboi/gurlo

唔緊要
不知者不罪

其實我知道愛情裏面冇對錯
我都冇話佢錯
到呢一刻
我都淨係諗緊係我自己唔好

你自己其實冇唔好，
你諗下，當初佢愛情沖昏頭腦嘅時候，
佢連你放個屁都話你健康。

你嗰件係咪慢慢變得嫌棄你？

咪再搵啲靚妹/靚仔性格嘅拍拖啦，
教佢地真係煩到自己，
俾勇氣同自己講啦：佢係臭貨！

嗯嗯
我都聽過e個道理
就是喜歡你那時
你講乜都係岩
不喜歡你個時
連你呼吸都有罪

應真我都唔想再教仔/女啦
我都要揾番個成熟既人拍拖結婚

花花世界 誘惑太多

Tbh好開心見到你仲想拍拖，
冇謂再俾啲fuckboi and fuckgurlo 影響到生活
我同前度分咗手兩個月先醒咗

我都想搵個成熟嘅人，但奈何依加啲女仔真係
未搵到真係情願單身，唔想教女咁愛

拍咗幾耐呀

螢幕發光無論什麼都看
情人在分手邊緣只敢喝湯
若沉默似金還談什麼戀愛
寧願在發聲機器面前笑著忙
成人只寄望收穫情人只聽見承諾
為何都不大懂得努力珍惜對方
螳螂面對蟋蟀迴響也如同幻覺
Shall we talk Shall we talk
就算牙關開始打震別說謊

唉,我同樓主一樣想法,但依家女仔飛人多過男飛女。而且咁多A0巴打,就知男仔係慘d。。。。

以前一係拍好耐先扑, 一係結婚先扑

而家未拍拖扑左先, 未結婚生埋仔

我反而認同樓主觀點。
我覺得依家似乎d情侶都比較物質化，亦唔係太想去解決問題。
好似d因為錢銀問題帽事呀，因為買唔到樓出問題呀，come on James果d。

其實，係咪有其他解決方式？除左分手。我依家個感覺係，好似好多人都追求一種速成的解決問題方式，最速成的solution就係錢。但係好似冇左速成法就唔想去解決問題咁。
即係例如家務問題，最速成一定係請個工人，你有錢，買間一千呎屋，間一個工人房出來話咁易。但係，係咪冇錢請工人，大家就妥協唔到做家務

可能當果個人代替品先說散就散

因為時下愛情只係d激素，時間長左大腦唔分泌就無feel, 咁咪揾新刺激

一直都想搵個大家互相相愛嘅人
唔傷害互相尊重互相抵抗誘惑
廝守一生嘅人
奈何當你好認真嘅時候
總係會遇上一啲不對的人
就算我有幾成熟，我都只係想做他背後的小公主
尋尋覓覓，唔知邊度先搵到真愛
然後醒起，佢成日上嚟呢度
唔知呢度會比到啲咩我
一大堆朋友還是一個成熟的情人

半年
可能係你地眼中覺得好少
但係嗰半年我哋日日都一齊生活

幾多歲？

有件事我都唔太好意思講
其實我都係咁天真同守舊同你抱住同一個想法，但第一段感情(1年)我冇珍惜到人，到第二段感情(6個月)到人地唔珍惜我，彷彿係一種報應咁，同時又教識咗我好多人生哲理。唔知笑好定嬲好...

經歷過兩段感情，就算日後遇到一個值得嘅人，會係我好運；遇到人渣，會係我生命嘅一堂教育。

我都好痛，佢話分開，頭也不回
但我仍然好掛住佢
Wallpaper, PW仍然係佢

可以咁講 依家好少人清楚自己需要D咩/了解自己接受程度有幾大
出面花花世界一定多姿多采 但係佢地比新鮮感影響頭腦 根本唔識分辦
佢地連自己想點都未知 當一段關係有問題 一係逃避/共富貴不能共患難

我以前希望淨係想搵一個女仔拍拖 結婚 組織家庭
但係當我同第一個分手之後 我就明白真係好難
好多野都不能像你如期咁
人係自私 大部分都只會希望對方付出多d
有陣時都好矛盾 我依加既諗法無變
只係見到其他人玩得咁開心 我都會想試下
唯一令到我無咁做係因為我相信 我將來個位知道會唔鍾意 我希望可以繼續keep住依加個份感情去愛我將來個位
係現實同人咁講一定會比人話on9

我就相信你敢講出來其實已經好叻
好有勇氣
因為你愛嘅人唔係你肚裏面嘅虫
佢唔會知道你想點
但係只要你肯講
我相信佢一定會聽一定會改一定會磨合
依家嘅我淨係希望呢個社會嘅愛情觀
唔好再同化我小白兔嘅愛情
希望將來會有幸福的結果

我相信人生茫茫
上天一定會安排一個最適合我嘅
係我生命交叉點出現
然後同我行到最後

你幾多歲啊？

你幾多歲呀？

要係現實企穩真係好難
我覺得當我希望將來個位會係咁諗之前 我都要做好自己先

唔知點解，你同我有位經歷緊失戀嘅朋友好似，
佢講野永遠都好似成熟過我，好清楚自己想要乜。

知道自己想要乜就得
絲打你要加油，一齊捱過去
我都相信上天會安排個合適嘅俾我，
可能會再遇上人渣(希望唔會)
不過我都會試下抱住學習嘅心態去面對
利申紅巴

嗯嗯
但我還是控制不了自己在想他，關注他
他del了我們之間的相片
我立即瘋了一樣想自殺

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

我都係...目前每日仲係經歷好多上上落落，
甚至唔會記得上一刻打過咩，
唔明點解會有咁嘅心態，每日都覺得好陌生、好辛苦。
一時會原諒一切，一時又好想自殺，
一時會好憎恨佢，一時又睇淡一切。

好大壓力...我想捱落去，但真係好攰
前度真係傷得我太深

這個世界最壞罪名 叫太易動情

Between, 唔准死

我好明白你諗法
我自己都好唔捨得
但如果你真係會為佢着想
唔應該唔俾對方走 因為係佢既愛情自由
可能有大家都花左好多心力去解決d事
只不過係大家對耐性包容等等 點計點睇 一定會有唔同
最行咁講 亦都係最真實既咁講 就係兩個人都唔成熟 唔岩時機
結論就係 反思下自己有咩問題導致今日既局面 改好佢 其餘隨緣
可能你搵到個係更好 可能你同佢最尾會行番埋一齊
但所有既前提都係 雙方已經有自己既變化 更成熟

而變化 係需要時間

ex移情別戀，我好似無出現過咁，好難受

從前的日色變得慢 車馬郵件都慢 一生只夠愛一個人.

因為佢地覺得自己有條件找到更好

唔啱嘅野點夾都係唔啱。
愛情好比鎖匙同鎖，條匙唔啱你點隊入去都係無用，最後只會整壞條匙。
你可能會話大家有愛就可以磨合下，唔啱變到啱。

但呢樣係建基於大家都愛嘅前提上，對方放棄嘅話你做乜都無用。

正如上面巴打講:
鐘意你個陣你放個屁都係香。
唔鐘意你嘅話你呼吸都係罪 。
依家資訊科技發達，溝通變得十分方便。
正正係因為呢種方便，令大家變得更加容易尋找新嘅目標，不再局限係自己的圈子內，多了很多選擇。
當知道自己擁有豐富的選擇，人就會想挑戰自己，變得貪心，想試多幾次先定落黎。
過多嘅選項令人迷失，反而唔清楚自己想要咩。

係呢個紙醉金迷嘅花花世界入面，有幾多人真正了解自己嘅價值同需要？

依家啲人覺得唔啱就分，反正好快就可以搵到下一個。加上媒體同朋友嘅潛移默化，形成依家嘅速食文化。願意堅持，花心機一齊捱落去嘅反而成為少數。能同渡富貴患難嘅情侶更幾乎已成絕響。

連相愛下去都做唔到，更遑論磨合。

很病態。

我理解但唔認同，也許我是活在童話世界。

如果係你就一定要去睇醫生
我今日睇左精神科
佢話我嚴重抑鬱
要食藥同心理輔導

我諗我都需要...
你睇邊間？收幾錢？

有時唔知笑好定難受好，
同你追求嘅野一樣，
但同樣要經歷依種痛苦

我睇左私家既叫陳玉麟精神科醫生，係mk
佢收費幾錢，應該千幾一次
佢好有心架

幸運

我好明白，佢曾經說過只對你做既野，現在又對其他人做，然後你就會覺得好痛。但佢就好似可以好快忘記你咁，彷彿你就好似不曾存在過咁。
我做左好多野去幫自己揾條出路
去玩
睇所有醫生
揾人陪
揾野學同做工，雖然未有人請
同係咁認新朋友

暫時，我重支持得住。

無用既，政府機構。
會當你傻咁迫你住精神科醫院